@article{taufiq2017perancangan,
  title={Perancangan Sistem Pendukung Keputusan (SPK) Pemilihan Kendaraan Alat Berat Tambang Batubara dengan Metode Analytical Hierarchy Process (AHP)},
  author={Taufiq, Rohmat and Fahrozi, Niswan Fiqih},
  journal={Scientium: Jurnal Ilmiah Dewan Riset Daerah Banten},
  volume={3},
  number={5},
  pages={94--107},
  year={2017}
}

@article{marbun2018menentukan,
  title={Menentukan Kelayakan Tunjangan Kesejahteraan Pegawai Menggunakan Metode AHP},
  author={Marbun, Murni and Sagala, Jijon Raphita and Rahayu, Dwi Putri},
  journal={Journal Of Informatic Pelita Nusantara},
  volume={3},
  number={1},
  year={2018}
}

@article{sukmawati2016implementasi,
  title={Implementasi Metode SMART untuk Mengidentifikasi Perkembangan Anak dalam Mengikuti Ekstra},
  author={Sukmawati, Restyan and Dewi, Ervin Kusuma and Indriati, Rini},
  journal={Nusantara of Engineering},
  volume={3},
  number={1},
  year={2016}
}


1@article{tekege2018pengaruh,
title={PENGARUH KEPRIBADIAN, PENGALAMAN KERJA, KOMPETENSI, DAN TINGKAT PENDIDIKAN TERHADAP KINERJA KARYAWAN PT. POS INDONESIA (PERSERO) DI KABUPATEN NABIRE},
author={Tekege, Otolince and Lengkong, Victor PK and Trang, Irvan},
 journal={Jurnal EMBA: Jurnal Riset Ekonomi, Manajemen, Bisnis dan Akuntansi},
  volume={6},
  number={4},
  year={2018}
}
2@@article{laksmana2019sistem,
  title={Sistem One Stop Postal Financial Service Sebagai Solusi E-money},
  author={Laksmana, Komang Agus Rudi Indra and Sukma, Made Anggia Pramita and Yudhaningsih, Ni Made},
  year={2019},
  publisher={INA-Rxiv}
}

@article{mediana2018rancang,
  title={RANCANG BANGUN APLIKASI HELPDESK (A-DESK) BERBASIS WEB MENGGUNAKAN FRAMEWORK LARAVEL (STUDI KASUS DI PDAM SURYA SEMBADA KOTA SURABAYA) DESIGN BUILD HELPDESK APPLICATIONS (A-DESK) BASED WEB USING FRAMEWORK LARAVEL (CASE STUDY IN SURYA SEMBADA MUNICIPAL WATERWORK OF SURABAYA)},
  author={Mediana, Delia},
  journal={Jurnal Manajemen Informatika},
  volume={8},
  number={2},
  year={2018}
}

@article{hasnur2017analisis,
  title={Analisis Inkonsistensi Pada Kebutuhan Perangkat Lunak},
  author={Hasnur, Evi Lestari Pratiwi1-Politeknik and Fauzan, Reza},
  journal={Speed-Sentra Penelitian Engineering dan Edukasi},
  volume={7},
  number={4},
  year={2017}
}

@article{sanjaya2015big,
  title={Big Data: Inkonsistensi Data Dan Solusinya},
  author={Sanjaya, Bawono Adi and Sulistyo, Selo},
  journal={Semnasteknomedia Online},
  volume={3},
  number={1},
  pages={1--2},
  year={2015}
}

@article{kasie2017combining,
  title={Combining simple multiple attribute rating technique and analytical hierarchy process for designing multi-criteria performance measurement framework},
  author={Kasie, Fentahun Moges},
  journal={Global Journal of Research In Engineering},
  year={2013}
}

@inproceedings{kusmiyanti2016analisis,
  title={Analisis Sensitivitas Metode Simple Multi Attribute Rating Technique Terhadap Pembobotan Analytic Hierarchy Process},
  author={Kusmiyanti, Richa Dwi and Mustakim, Mustakim},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Informasi Komunikasi dan Industri},
  year={2016}
}

@inproceedings{kusmiyanti2016analisisahp,
  title={Analisis Sensitivitas Metode Simple Multi Attribute Rating Technique Terhadap Pembobotan Analytic Hierarchy Process},
  author={Kusmiyanti, Richa Dwi and Mustakim, Mustakim},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Informasi Komunikasi dan Industri},
  year={2016}
}

@article{kasie2013combining,
  title={Combining simple multiple attribute rating technique and analytical hierarchy process for designing multi-criteria performance measurement framework},
  author={Kasie, Fentahun Moges},
  journal={Global Journal of Research In Engineering},
  year={2013}
}

@inproceedings{kusmiyanti2016analisis,
  title={Analisis Sensitivitas Metode Simple Multi Attribute Rating Technique Terhadap Pembobotan Analytic Hierarchy Process},
  author={Kusmiyanti, Richa Dwi and Mustakim, Mustakim},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Informasi Komunikasi dan Industri},
  year={2016}
}

@article{susetyorini2015pelaksanaan,
  title={Pelaksanaan Sistem Elektronic Data Interchange (EDI) di Pelabuhan Tanjung Emas sebagai Alternatif Prosedur Kepabeanan},
  author={Susetyorini, Peni},
  journal={Pandecta: Research Law Journal},
  volume={5},
  number={2},
  year={2015}

}

@article{leonard2015kajian,
  title={Kajian peran konsistensi diri terhadap prestasi belajar matematika},
  author={Leonard, Leonard},
  journal={Formatif: Jurnal Ilmiah Pendidikan MIPA},
  volume={3},
  number={2},
  year={2015}
}

@article{hasnur2017analisis,
  title={Analisis Inkonsistensi Pada Kebutuhan Perangkat Lunak},
  author={Hasnur, Evi Lestari Pratiwi1-Politeknik and Fauzan, Reza},
  journal={Speed-Sentra Penelitian Engineering dan Edukasi},
  volume={7},
  number={4},
  year={2017}
}






3@article{POSINDONESIA2018“PTPOSINDONESIA, 
title={POS INDONESIA.“PT POS INDONESIA (PERSERO)”. http://www.posindonesia.co.id/index.php/pos-indonesia/(diakses pada 22 November 2018, 14.30).},
author={www.posindonesia.co.id},
    volume={6},
    number={4},
    year={2018},
}
4@article{Julianto2019pemetaan, 
title={Data Pengaduan Masalah},
author={Sumantri},
    volume={6},
    number={4},
    year={2019},
}
5@article{Angga2019penentuan, 
title={Penentuan Parameter},
author={Megaswara},
    volume={6},
    number={4},
    year={2019},
}
6@article{Ahmad2019kuesinoer, 
title={Hasil Kuesinoer Penentuan Kriteria Pengaduan Ticketing},
author={Fauzi},
    volume={6},
    number={4},
    year={2019},
}
7@article{kasie2013combining,
  title={Combining simple multiple attribute rating technique and analytical hierarchy process for designing multi-criteria performance measurement framework},
  author={Kasie, Fentahun Moges},
  journal={Global Journal of Research In Engineering},
  year={2013}
}
8@article{santosa2017perancangan,
  title={Perancangan Sistem Pendukung Keputusan Pemilihan Sekolah PAUD Menggunakan Metode SMART},
  author={Santosa, I Made Ari},
  journal={E-Proceedings KNS\&I STIKOM Bali},
  pages={446--451},
  year={2017}
}
8@article{wadly2019perbandingan,
  title={Perbandingan Metode AHP dan SMART Pada Performance Appraisal Dosen untuk Pemberian Insentif Kinerja (Studi Kasus: Universitas Pembangunan Panca Budi)},
  author={Wadly, Fachrid},
  journal={Jurnal Teknik dan Informatika},
  volume={6},
  number={1},
  pages={1--5},
  year={2019}
}
9@article{imrona2019penerapan,
  title={Penerapan Metode AHP dan COPRAS-G untuk Menentukan Prioritas Perbaikan Drainase Pada Jalan Nasional Di Kota Bandung},
  author={Imrona, Mahmud and Budiutama, Aditya Arif and Darwiyanto, Eko and Handayani, Dini},
  journal={Indonesian Journal on Computing (Indo-JC)},
  volume={4},
  number={1},
  pages={65--74},
  year={2019}
}
10@article{Hamzahsisteminformasi, 
title={Sistem Informasi Pengaduan Ticketing},
author={Abdillah Sidik},
    volume={6},
    number={4},
    year={2019},
}
3@article{Suryana2019pengaduan,
title={DATA PENGADUAN MASALAH PADA PT. POS INDONESIA BANDUNG 40000},
author={Ading},
    volume={6},
    number={4},
    year={2019}
}
11@article{Sumantri2019parameter,
title={PARAMETER TINGKAT KESULITAN MASALAH}, 
author={Julianto},
    volume={6},
    number={4},
    year={2019}
}
12@article{waluyo2015rancangan,
  title={RANCANGAN SISTEM INFORMASI TROUBLE TICKETING DIVISI BUSINESS SOLUTIONS PADA PT. XL AXIATA, TBK},
  author={Waluyo, Sejati and Priana, Agus and Achma, Fauzi and Rahayu, Andriyani Putri},
  journal={SESINDO 2014},
  volume={2014},
  year={2014}
}
13@article{syofian2017aplikasi,
  title={APLIKASI HELPDESK MENDUKUNG SISTEM TICKETING},
  author={Syofian, Suzuki and Winandar, Arif},
  journal={Jurnal Teknologi Informasi},
  volume={4},
  number={1},
  year={2017}
}
14@article{zakaria20156,
  title={6. Aplikasi Helpdesk untuk Pencatatan Masalah dan Solusi Perbaikan Peralatan Komputer},
  author={Zakaria, Teddy Marcus and Angelina, Rina},
  journal={Jurnal Sistem Informasi},
  volume={4},
  number={1},
  year={2015}
}
15@article{darmawan2018sistem,
  title={Sistem Aplikasi Helpdesk Online Berbasis Web pada PT XYZ},
  author={Darmawan, Dion and Senjaya, Wilsen},
  journal={Teknik dan Ilmu Komputer},
  volume={7},
  number={25},
  year={2018}
}
16@article{afriyanti2018analisis,
  title={ANALISIS PROSES PENANGANAN KELUHAN PELANGGAN PT TELKOM INDONESIA REGIONAL IV UNIT REGIONAL OPERATION CENTER (ROC) MENGGUNAKAN METODE PROCESS FAILURE MODE EFFECT ANALYSIS DAN CAUSE EFFECT DIAGRAM},
  author={Afriyanti, Veronica Desy and Handayani, Naniek Utami},
  journal={Industrial Engineering Online Journal},
  volume={6},
  number={4},
  year={2018}
}
17@article{mediana2018rancang,
  title={RANCANG BANGUN APLIKASI HELPDESK (A-DESK) BERBASIS WEB MENGGUNAKAN FRAMEWORK LARAVEL (STUDI KASUS DI PDAM SURYA SEMBADA KOTA SURABAYA) DESIGN BUILD HELPDESK APPLICATIONS (A-DESK) BASED WEB USING FRAMEWORK LARAVEL (CASE STUDY IN SURYA SEMBADA MUNICIPAL WATERWORK OF SURABAYA)},
  author={Mediana, Delia},
  journal={Jurnal Manajemen Informatika},
  volume={8},
  number={2},
  year={2018}
}
18@article{herawan2016klasifikasi,
  title={KLASIFIKASI HELPDESK UNIVERSITAS JENDERAL ACHMAD YANI MENGGUNAKAN CONCEPT FREQUENCY-INVERSE DOCUMENT FREQUENCY (CF-IDF) DAN K-NEAREST NEIGHBORS (K-NN)},
  author={Herawan, Taufiq Akbar and Chrisnanto, Yulison Herry and Hadiana, Asep Id},
  journal={Prosiding SNST Fakultas Teknik},
  volume={1},
  number={1},
  year={2016}
}
19@article{janottama2017otomatisasi,
  title={OTOMATISASI TROUBLE TICKET UNTUK PENINGKATAN PERFORMANSI SISTEM INFORMASI MONITORING PERANGKAT PENDUKUNG JARINGAN PT. INDOSATM2},
  author={Janottama, Angga and Ambarwati, Awalludiyah and Al Azam, Mohammad Noor},
  journal={Semin. Nas. Inov. Teknol},
  volume={1},
  number={1},
  pages={51--58},
  year={2017}
}
20@article{patel2017smart,
  title={SMART-Multi-criteria decision-making technique for use in planning activities},
  author={Patel, Meera Rameshkumar and Vashi, Manisha Pranav and Bhatt, Bhasker Vijaykumar},
  journal={New Horisons in Civil Engineering (NHCE-2017), At Surat, Gujarat, India},
  year={2017}
}
21@article{suroso2017sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Penilaian Karyawan Terbaik PT. Suteckariya Indonesia dengan Metode Analytical Hierarchy Process},
  author={Suroso, Amat},
  journal={Kopertip},
  volume={1},
  number={02},
  pages={45--50},
  year={2017},
  publisher={Konsorsium Perguruan Tinggi Provider Indonesia}
}
22@article{astradanta2016pengembangan,
  title={Pengembangan Sistem Penunjang Keputusan Pemilihan Tempat Kuliner Dengan Menggunakan Metode AHP Dan SAW Studi Kasus: Kecamatan Buleleng},
  author={Astradanta, Made and Wirawan, I Made Agus and Arthana, I Ketut Resika},
  journal={Jurusan Pendidikan Teknik Informatika, Universitas Pendidikan Ganesha},
  volume={1},
  year={2016}
}
23@article{mufizar2016pemilihan,
  title={Pemilihan Calon Penerima Bantuan Siswa Miskin Menggunakan Metode Analytical Hierarchy Process (AHP)},
  author={Mufizar, Teuku and Anwar, Dede Syahrul and Dewi, Rustin Kania},
  journal={Creative Information Technology Journal},
  volume={4},
  number={1},
  pages={30--44},
  year={2016}
}
24@inproceedings{setiyadi2019sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Evaluasi Kinerja Dosen Berbasis Analytical Hierarchy Process (AHP)},
  author={Setiyadi, Didik},
  booktitle={ESIT},
  volume={7},
  number={1},
  pages={19--33},
  year={2019}
}
25@article{kustiyahningsih2015sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Untuk Menentukan Jurusan Pada Siswa SMA Menggunakan Metode KNN dan SMART},
  author={Kustiyahningsih, Yeni and Syafa’ah, Nikmatus},
  journal={Jurnal Sistem Informasi Indonesia},
  volume={1},
  number={1},
  year={2015}
}
26@article{novianti2016sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Berbasis Web Untuk Pemilihan Caf{\'e} Menggunakan Metode Smart (Simple Multi-Attribute Rating Technique)(Studi Kasus: Kota Samarinda)},
  author={Novianti, Dwi and Astuti, Indah Fitri and Khairina, Dyna Marisa},
  journal={Semin. Sains dan Teknol. FMIPA Unmul},
  pages={1--5},
  year={2016}
}
27@article{syahputra2017sistem,
  title={Sistem Pengambilan Keputusan Dalam Menentukan Kualitas Pemasukan Pangan Segar Metode Smart},
  author={Syahputra, Trinanda and Yetri, Milva and Armaya, Siwi Dwi},
  journal={JURTEKSI},
  volume={4},
  number={1},
  pages={7--12},
  year={2017}
}
28@article{yusnitha2019sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Pemilihan Wilayah Prioritas Intervensi Kegiatan Keluarga Berencana dengan Metode AHP-SMART},
  author={Yusnitha, Karmila and Tursina, Tursina and Irwansyah, Muhammad Azhar},
  journal={JEPIN (Jurnal Edukasi dan Penelitian Informatika)},
  volume={5},
  number={1},
  pages={99--105},
  year={2019}
}
29@inproceedings{kusmiyanti2016analisis,
  title={Analisis Sensitivitas Metode Simple Multi Attribute Rating Technique Terhadap Pembobotan Analytic Hierarchy Process},
  author={Kusmiyanti, Richa Dwi and Mustakim, Mustakim},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Informasi Komunikasi dan Industri},
  year={2016}
}
30@article{taufiq2017perancangan,
  title={Perancangan Sistem Pendukung Keputusan (SPK) Pemilihan Kendaraan Alat Berat Tambang Batubara dengan Metode Analytical Hierarchy Process (AHP)},
  author={Taufiq, Rohmat and Fahrozi, Niswan Fiqih},
  journal={Scientium: Jurnal Ilmiah Dewan Riset Daerah Banten},
  volume={3},
  number={5},
  pages={94--107},
  year={2017}
}
31@article{diana2017penerapan,
  title={PENERAPAN METODE ANALYTICAL HIERARCHY PROCESS (AHP) DALAM SISTEM PENUNJANG KEPUTUSAN PEMILIHAN VENDOR DESAIN GRAFIS},
  author={Diana, Anita and Utari, Dyah Retno},
  journal={Telematika MKOM},
  volume={8},
  number={2},
  pages={97--106},
  year={2017}
}
32@inproceedings{kusmiyanti2017analisis,
  title={ANALISIS SENSITIFITAS MODEL SMART-AHP DENGAN SMARTER ROC SEBAGAI PENGAMBILAN KEPUTUSAN MULTI KRITERIA},
  author={Kusmiyanti, Richa Dwi and Suliatun, Suliatun and Mustakim, Mustakim},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Informasi Komunikasi dan Industri},
  pages={209--218},
  year={2017}
}












 
 
 
